窩 囊 - 李碧華

窩 囊 - 李碧華

名采論壇

真奇怪，前財政司司長薯片叔叔，離職後角逐（偽）特首落敗，但廣受歡迎，落區不用保鑣包圍也沒人向他扔水彈，義務參與電台節目，一直有向特首辦常秘保持溝通，怎麼那「申報風波」連日仍糾纏不休？

林太是大妹仔，以嚴厲措詞狠批，旗下丁太是小妹仔，當然遵從意旨，兩個樣貌相似的姊妹花，只敢搞薯片或更低級的小官──6 8 9呢？他下台後，被揭擔任什麼一帶一路及大灣區公司董事，有申報嗎？涉違規後，又急急改稱「非牟利」，「財」當然會查不到，但其他「利益」輸送誰知？虛則實之，實則虛之。窩囊的奴婢只懂欺善怕惡恃勢凌人，雙重標準。

北京日前公佈中共中央政治局常委名單，習大帝的「大內總管」栗戰書將接管港澳事務。港人不知道也不想了解，都是奉命全面管治來的。我們淡然但有人忐忑不安，據說不少建制中人擔心他作風強硬（曾因6 8 9提早「攝入」習機艙而大發雷霆火速轟梁氏伉儷下機），會整頓能力不足者。

建制中人與新上任的栗無甚交往，一朝天子一朝臣，特別是靠諂媚和口頭愛國上位的窩囊廢，怯懦無能苟且偷安，不但沒有功績連學歷也是假的……人大？政協？梁粉？「西」人？整風來了。